{"id":"o15","orderID":"o0015","name":"Grammle-O15","slug":"der-pieks-pix-oder-piks","aliases":["o15","64d7d1bb7bb6bb4f7b1769e9bf846277"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"der Pieks, Pix","correct":"der Piks","wrongex":"Tapfer ertrug die kleine Erna den **Pieks** der Impfung. „Nur ein kleiner **Pix**!“","correctex":"Tapfer ertrug die kleine Erna den **Piks** der Impfung. „Nur ein kleiner **Piks**!“","wrongs":["\\b(P|p)(ieks|IEKS|ix|IX)((e|E)(s|S|p|P|r|R)?)?\\b"],"status":2022,"alt":["der Stich"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Piks"}],"note":"Besonders die Schreibweise „Pieks“ ist äußerst beliebt.\n\nAuch die Spielkartenfarbe Pik ♠ des Französischen Blatts kommt ohne E aus.","uid":"64d7d1bb7bb6bb4f7b1769e9bf846277","type":"regeln"}
